<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://iteducate.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://iteducate.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-31T14:51:13+03:00</updated><id>https://iteducate.github.io/feed.xml</id><title type="html">Blog Notes</title><subtitle>Personal website with .</subtitle><author><name>Ivan Denisenko</name></author><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="https://iteducate.github.io/jekyll/update/welcome-to-jekyll/" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2021-05-11T21:21:07+03:00</published><updated>2021-05-11T21:21:07+03:00</updated><id>https://iteducate.github.io/jekyll/update/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="https://iteducate.github.io/jekyll/update/welcome-to-jekyll/">&lt;h1 id=&quot;first-section&quot;&gt;First Section&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;second-section&quot;&gt;Second Section&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Jekyll requires blog post files to be named according to the following format:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;YEAR-MONTH-DAY-title.MARKUP&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;first-subsection&quot;&gt;First Subsection&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Where &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;YEAR&lt;/code&gt; is a four-digit number, &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;MONTH&lt;/code&gt; and &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;DAY&lt;/code&gt; are both two-digit numbers, and &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;MARKUP&lt;/code&gt; is the file extension representing the format used in the file. After that, include the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&apos;Tom&apos;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &apos;Hi, Tom&apos; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/docs/home&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://talk.jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll Talk&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name>Ivan Denisenko</name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><category term="jekyll" /><summary type="html">First Section You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</summary></entry><entry><title type="html">Необычный взгляд на редактирование текста. Часть I.</title><link href="https://iteducate.github.io/vim_1/" rel="alternate" type="text/html" title="Необычный взгляд на редактирование текста. Часть I." /><published>2019-11-11T09:00:00+03:00</published><updated>2019-11-11T09:00:00+03:00</updated><id>https://iteducate.github.io/vim_1</id><content type="html" xml:base="https://iteducate.github.io/vim_1/">&lt;p&gt;Каждому из нас хоть раз в жизни приходилось иметь дело с обработкой текстовых документов. Дело казалось бы обыденное, открыл &lt;em&gt;“офис”&lt;/em&gt; и вперёд, но некоторые до сих пор его не любят за то, что в нём куча ненужных для них вещей, а кто-то просто откровенно ими не умеет пользоваться. :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Данный набор советов не претендует на то, чтобы полностью заменить вам ваш привычный текстовый редактор. Однако здесь я покажу вам как с помощью бесплатной и самое главное мощной утилиты сделать редактирование текста максимально быстро и эффективно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое, что необходимо вам понимать, это то, что данная утилита довольно-таки сложна для начального уровня и требует некоторого понимая работы в &lt;strong&gt;командной строке&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;да, исходная программа, которая называется &lt;strong&gt;*vi&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, не имеет графического интерфейса&lt;em&gt;). И хотя я буду показывать все примеры в командной строке, эти же примеры можно повторить в программе *Vim&lt;/em&gt;, которая как раз имеет данный графический интерфейс и немногим облегчит вам работу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым пунктом я хотел бы выделить именно тот факт, что я не хочу чтобы вы уходили от того же MS Office, (&lt;em&gt;да и функционал в данной программе несколько иной&lt;/em&gt;), я лишь хочу показать то, как не имея лицензии на крупные программные продукты, а также надобности в &lt;em&gt;тяжелом&lt;/em&gt; редактировании текста, использовать действительно полезный и главное очень эффективный продукт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, пустимся же в “весёлое приключение” по небольшой Вселенной Vi и Vim!&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;1-это-необходимо-знать&quot;&gt;1. Это необходимо знать&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Прежде чем приступить к написанию советов, хотелось бы остановиться на паре моментов, которые необходимо помнить.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Установка.&lt;/strong&gt; Скачать и установить ПО вы можете по &lt;a href=&quot;https://www.vim.org/download.php&quot; title=&quot;Download VIM&quot;&gt;&lt;strong&gt;данной ссылке&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Сложного в установке нет ничего, поэтому я верю в то, что вы справитесь. Я же буду использовать версию vi, которая есть в моем текстовом редакторе VS Code. Не пугайтесь! Всё, что я буду делать, вы сможете сделать и в Vim, установленный лично вами.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Примеры.&lt;/strong&gt; Всё, что я буду выполнять, будет сопровождаться gif-анимационным файлом, в котором будут показаны все клавиши, задействованные в данном примере. Это очень удобно, как мне кажется, и вы сможете всегда вернуться и разобрать непонятный вам материал (&lt;em&gt;хотя я очень верю, что такового не будет!&lt;/em&gt;). К сожалению, исходники самих примеров я выкладывать никуда не буду, поэтому вам придется на личных примерах разбираться как использовать ту или иную команду. Это поможет вам более тщательнее изучить весь материал и более подробно разобраться в интерфейсе и командах программы.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Слепая печать.&lt;/strong&gt; Пожалуй, это единственное условие, которое необходимо выполнить прежде чем приступить к изучению Vim. Вам действительно будет тяжело разобраться в некоторых моментах без данного навыка, так как эфффективность работы в данной программе достигается за счёт ловкости рук!&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h1 id=&quot;2-совет--1-повторение---мать-учения&quot;&gt;2. Совет № 1. Повторение - мать учения&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;В повседной работе мы не замечаем как часто выполняем одни и те же операции: &lt;em&gt;“скопировал - вставил”&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;“скопировал - вставил”&lt;/em&gt; и так десятки, а то и сотни раз всеразличных комбинаций клавиш. Если мы сможем как-то упростить выполнение одних и тех же операций, то сэкономим большое количество времени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Редактор Vim позволяет отслеживать последние выполняемые операции и затем повторять их снова и снова, пока нам это будет необходимо. Однако, прежде чем приступить к редактированию какого-либо текста, необходимо упомянуть о двух основных режимах работы редактора Vim:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;командный режим&lt;/strong&gt; - обыкновенное состояние редактора, в котором выполняются все команды, за исключение главной функции редактора - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;редактирование текста&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. И это следует понимать, потому что очень часто возникают казусы, по которым люди не понимают различия в режимах и тем самым не могут найти решение в той или иной проблеме.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;режим вставки&lt;/strong&gt; - как понятно из названия, в данном режиме происходит набор необходимого нам текста.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;При входе в программу вы попадаете в &lt;strong&gt;командный режим&lt;/strong&gt;, а при нажатии клавиши &lt;code&gt;i&lt;/code&gt; в &lt;strong&gt;режим вставки&lt;/strong&gt;. Для того чтобы вернуться обратно в командный режим необходимо нажать клавишу &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;. Как видим ничего сложного нет!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Примечание.&lt;/strong&gt; Как узнать в каком режиме вы сейчас находитесь? Очень просто, в режиме вставки в левом нижнем углу будет надпись &lt;code&gt;--ВСТАВКА--&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;--INSERT--&lt;/code&gt; (если у вас установлена англоязычная версия). При выходе в командный режим данная надпись исчезает.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Итак, для того чтобы повторить последнее изменение, в редакторе Vim существует команда &lt;strong&gt;&lt;em&gt;“точка”&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Данная команда одна из самых мощных и гибких в редакторе. При этом, под &lt;em&gt;“последними изменениями”&lt;/em&gt; понимается изменение как над отдельными символами, целыми строками или даже файлами!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Краткая справка по командам.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Все команды выполняются в &lt;strong&gt;командном режиме&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;h&lt;/code&gt; - шаг влево&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;j&lt;/code&gt; - шаг вниз&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;k&lt;/code&gt; - шаг вверх&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;l&lt;/code&gt; - шаг вправо&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;x&lt;/code&gt; - удаление символа под курсором&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;u&lt;/code&gt; - отменить последнее изменение&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;dd&lt;/code&gt; - удаление целой строки&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Текущие команды будут использоваться в нашем первом примере. Вы увидите каким образом происходит перемещение по файлу, удаление символа, строки, а также повторение этих же действий с использованием магической команды &lt;em&gt;“точка”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В качестве примера я возьму небольшую программу и в ней проведу все наши эксперименты.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot; &quot;&gt;
  
    
      &lt;a href=&quot;/assets/images/vim/dd.gif&quot;&gt;
          &lt;img src=&quot;/assets/images/vim/dd.gif&quot; alt=&quot;splash layout example&quot; /&gt;
      &lt;/a&gt;
    
  
  
    &lt;figcaption&gt;Пример 1. Демонстрация применения команды &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;точка&lt;/code&gt;
&lt;/figcaption&gt;
  
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Обратите внимание на то, где расположен курсор и какие изменения происходят после выполнения определенной команды. А еще лучше, возьмите произвольный текст и поиграйтесь сами, выполняя различные команды.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Замечание!!!&lt;/strong&gt; Для того чтобы выйти из данного редактора, особенно если вы выполняете упражнения в командной строке, необходимо выполнить одну из комбинаций клавиш:&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;:q!&lt;/code&gt; - выход из программы без сохранения&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;code&gt;:wq&lt;/code&gt; - выход из программы c сохранением&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;

  &lt;p&gt;Не забывайте, что команды выполняются в &lt;strong&gt;командном режиме&lt;/strong&gt;!!!&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Данная проблема очень популярна в интернете, так как начинающие пользователи не имеют представления как выйти из данного редактора. По этому поводу есть даже небольшая заметка в &lt;a href=&quot;https://stackoverflow.blog/2017/05/23/stack-overflow-helping-one-million-developers-exit-vim/&quot;&gt;блоге stackoverflow&lt;/a&gt;. Там отмечено, что помощью по вопросу выхода из Vim воспользовалось более 1 млн. человек!!!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Ivan Denisenko</name></author><category term="vim" /><summary type="html">Каждому из нас хоть раз в жизни приходилось иметь дело с обработкой текстовых документов. Дело казалось бы обыденное, открыл “офис” и вперёд, но некоторые до сих пор его не любят за то, что в нём куча ненужных для них вещей, а кто-то просто откровенно ими не умеет пользоваться. :)</summary></entry><entry><title type="html">Основные значения фразового глагола take</title><link href="https://iteducate.github.io/phrasel_verbs/phras_take/" rel="alternate" type="text/html" title="Основные значения фразового глагола take" /><published>2017-10-22T16:50:00+03:00</published><updated>2017-10-22T16:50:00+03:00</updated><id>https://iteducate.github.io/phrasel_verbs/phras_take</id><content type="html" xml:base="https://iteducate.github.io/phrasel_verbs/phras_take/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take after&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – быть похожим, походить на (родителей, родственников) – когда говорят о характере, склонностях и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Mary is very clever – she takes after her mother.&lt;/strong&gt; – Мэри очень умная – она пошла в свою мать&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take away&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – забирать, убирать, отнимать, отбирать&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;She was taken away to hospital&lt;/strong&gt; – ее забрали в больницу&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Take 5 away from 10&lt;/strong&gt; – отними 5 от 10&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;You can take the dishes away&lt;/strong&gt; — можно убирать со стола&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take apart&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – еще одно сочетание глагола take , имеющее значение анализировать, разбирать&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;We must take apart your sewing machine&lt;/strong&gt; – мы должны разобрать вашу швейную машину&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I will take your problems apart&lt;/strong&gt; – я разберусь с твоими проблемами&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take aside&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – отозвать, отвести в сторону (для разговора)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;She had to tell him something important therefore she took him aside&lt;/strong&gt; — Ей нужно было сказать ему нечто важное, поэтому она отвела его в сторону&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take along&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – приводить, брать с собой (в дорогу) , привозить&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;He took his sister along to school&lt;/strong&gt; — Он привел свою сестру в школу&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;She asked to take her along with me&lt;/strong&gt; — Она попросила меня взять ее с собой&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take back&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – взять обратно, (слова) возвращать&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I take my words back, I was wrong&lt;/strong&gt; — Беру свои слова обратно, я был неправ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Take this lamp back to the shop&lt;/strong&gt; — Верни эту лампу назад в магазин&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take in&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – вносить; убирать (паруса), ушивать (одежду); давать приют=брать жильцов; усваивать; обманывать; брать работу на дом;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;The piano was taken in and placed in the right corner&lt;/strong&gt; — Пианино внесли в гостиную и поставили в правом углу&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I could not take in the new lesson&lt;/strong&gt; — Я не смог усвоить новый урок&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;She made her living by taking in&lt;/strong&gt; — Она зарабатывала на жизнь, пуская жильцов&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;When I don’t manage to perform the work at the office I take it in&lt;/strong&gt; — Когда я не успеваю выполнить работу в офисе, я беру ее домой&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I have lost my weight and had to take in my dress&lt;/strong&gt; — Я похуделa, и платье пришлось ушивать&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;This child took us in&lt;/strong&gt; — Это ребенок нас провел.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take down&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – снять (одежду), снимать (откуда-то), сносить, записывать, разобрать (машину), уничтожить, снизить (цену)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I took down his interesting speech&lt;/strong&gt; – я записал ее интересную речь&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Mother took down the lamp to clean it&lt;/strong&gt; – мама сняла лампу чтобы почистить ее&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;The house was half ruined and it was decided to take in down&lt;/strong&gt; – дом был наполовину разрушен и было решено снести его&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I came in and took down the wet jeans and boots&lt;/strong&gt; – я вошел и снял мокрые джинсы и ботинки&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take on&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – брать, нанимать (брать на работу), взять на себя, приобретать, волноваться; сразиться с кем-то&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I won’t take on too much responsibility&lt;/strong&gt; – я не возьму на себя слишком много ответственности&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;We decided to take on at tennis&lt;/strong&gt; – мы решили сразиться в теннис&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take out&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – удалять, извлекать, вынимать; выводить (гулять), вывести пятно; уничтожать; сводить счеты, давать выход гневу, выписывать.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;If I have time I’ll take you out to the park&lt;/strong&gt; – если у меня будет время я поведу вас в парк&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Whatever I tried I couldn’t take out this spot&lt;/strong&gt; – что бы я ни пробовал я не смог вывести это пятно&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I’m afraid but this tooth should be taken out&lt;/strong&gt; – боюсь, но этот зуб нужно удалить&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;There is no need to take it out!&lt;/strong&gt; – Незачем выходить из себя.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take off&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – снимать (одежду), увозить, уносить, уводить; сделать перерыв в работе; имитировать, копировать; снимать запрет; взлетать; пользоваться успехом, приобрести популярность;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Take your hands off my bag&lt;/strong&gt; – убери руки от моей сумки&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;My wife fall ill and I have no choice but to take some days off&lt;/strong&gt; – моя жена заболела и у меня нет другого выбора, кроме как взять несколько дней отгула.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;The plane will take off at 16:30&lt;/strong&gt; – самолет взлетит в 16:30&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;She took off her hat and put it on the table&lt;/strong&gt; – она сняла шляпу и положила ее на стол&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take over&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – брать ответственность, принимать руководство, вступать во владение; перевозить на другой берег&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;When you change the job I’ll take over from you&lt;/strong&gt; - Когда вы смените работу, я возьму с собой вас&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take through&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – объяснять, осуществлять, доводить до конца&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;Would you please take me through this lesson? It seems to be difficult&lt;/strong&gt; — Ты не мог бы объяснить мне этот урок? Мне он кажется трудным.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take to&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – привязаться, пристраститься&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;He was taken to his mother and couldn’t do without her&lt;/strong&gt; – Он был очень привязан к своей матери и не мог без нее обходиться.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;Take up&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; – поднимать; занимать (место), принимать (вызов); снимать, выкапывать; браться за что-то, укорачивать; заниматься чем-то; встречаться с кем-либо; приобретать.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;He took up his luggage and carried it to the car&lt;/strong&gt; – он поднял свой багаж и отнес к машине&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;— &lt;strong&gt;I’ll take up your matter, though it seems to be complicated&lt;/strong&gt; – я возьмусь за ваше дело, хотя оно кажется сложным&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name>Ivan Denisenko</name></author><category term="phrasel_verbs" /><category term="english" /><summary type="html">Take after – быть похожим, походить на (родителей, родственников) – когда говорят о характере, склонностях и т.п. — Mary is very clever – she takes after her mother. – Мэри очень умная – она пошла в свою мать</summary></entry></feed>